{{ self.title() }}

## {{ _('Description') }}

"分！身！术！" —— 小P

平面上有 $n$ 个小P的分身。定义一组分身占领的区域为覆盖这组分身的最小凸多边形。小P能力有限，每一时刻都会有若干分身消失。但在下一时刻之前，小P会使用

"分！身！术！"

使得这些消失的分身重新出现在原来的位置。小P想知道，每一时刻分身消失后，剩下的分身占领的区域面积是多少？

## {{ _('Input Format') }}

{{ self.input_file() }}

输入第一行包含两个正整数 $n, m$，描述初始时分身的个数，和总时刻数。

接下来 $n$ 行，第 $i$ 行有两个整数 $x_i, y_i$ ，描述第 $i$ 个分身的位置。

接下来 $m$ 行，每行的第一个整数 $k$ 表示这一时刻有 $k$ 个分身消失。接下来有 $k$ 个非负整数 $c_1,c_2,\cdots c_k$，用于描述消失分身的编号。

本题要求使用在线的算法。因此除第一个询问以外，分身的编号经过加密。具体地，设上一个时刻中，分身占领面积的**两倍**为 $S$。则该时刻消失的分身 $p_{1}, p_{2}, \dots, p_{k}$ 的实际编号为：

$$p_i = (S + c_i) ~\mathrm{mod}~ n + 1$$

特别的，第一个询问中消失分身的编号即为给出的 $c_1, c_2, \dots, c_k$，没有经过加密。

## {{ _('Output Format') }}

{{ self.output_file() }}

按给出时刻的顺序依次输出 $m$ 行，每行一个整数，表示该时刻剩余分身所占领区域面积的**两倍**。

{% set vars = {} -%}

{%- do vars.__setitem__('sample_id', 1) -%}

{{ self.sample_text() }}
{%- do vars.__setitem__('sample_id', 2) -%}

{{ self.sample_file() }}

{%- do vars.__setitem__('sample_id', 3) -%}

{{ self.sample_file() }}

{%- do vars.__setitem__('sample_id', 4) -%}

{{ self.sample_file() }}

## {{ _('Sample Explanation %s')%1 }}
如下图所示：左图表示输入的6个分身的位置及它们占领的区域；中图表示第一次询问时的情形，消失的分身编号分别为 1,3,6，剩余3个点占领图中实线内部区域；右图表示第二次询问时的情形，消失的分身编号分别为 4,5，剩余的4个点占领图中实线内部区域。

{{ render("template('image', resource = resource('example_gray.PNG'), align = 'middle',size=0.4)") }}

## {{ _('Subtasks') }}

{{ render("table('data', {'width' : [1,1,1,1]})") }}

对于所有数据，保证：

+ $|x_i|, |y_i|\leq 10^{8}$；
+ 没有两个分身的坐标是完全相同的；
+ $k \leq 100$；
+ 所有时刻的 $k$ 之和不超过 $2 \times 10^{6}$；
+ $0 \leq c_i \leq 2^{31}-1$；
+ 初始时，所有的 $n$ 个分身占据区域面积大于 $0$；
+ 定义所有 $n$ 个分身所占据区域的**顶点集合**为 $S$，显然 $|S|\geq 3$。在任意时刻，$S$ 中至少存在两个未消失的分身。 
